\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{xltxtra} % XeLaTex

\setromanfont{Liberation Sans} %Fonts setup
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=3.5cm,rmargin=1cm}

\usepackage{unicode-math}

\usepackage{polyglossia} %Languages
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true} %Indentation
\parindent=1cm

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1
\emergencystretch=1000

\usepackage{titlesec} %Настройка заголовков
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\anonsection}[1]{\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}

\usepackage{enumitem} %Itemize customization

\usepackage{newfloat} %Floating environments
\usepackage{graphicx} %Images
\usepackage{pdfpages}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
\graphicspath{{images/pdf/}{images/png/}}

\usepackage[outputdir=\detokenize{../out/}, newfloat=true]{minted}
\setminted[text]{
linenos=true,
breaklines=true,
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 3,
%	fontsize=\small
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\textsc{ФГБОУ «Санкт-Петербургский государственный политехнический университет»\\[5mm]
			Институт компьютерных наук и технологий\\[2mm]
			Кафедра <<Компьютерные интеллектуальные технологии>>}

			\vfill

			\textbf{
			Отчет по лабораторной работе №5 \\[3mm]
			<<Кодирующие и декодирующие преобразователи.>>\\[20mm]
			}
		\end{center}

		\hfill
		\begin{minipage}{.5\textwidth}
			Выполнил:\\[2mm]
			Пелагейкин Георгий Олегович\\
			группа: 33506/1\\[5mm]

			Проверила:\\[2mm]
			Вербова Наталья Михайловна
		\end{minipage}%
		\vfill
		\begin{center}
			Санкт-Петербург, \the\year\ г.
		\end{center}
	\end{titlepage}

	\begin{section}{Синтез АЦП параллельного преобразования на два разряда}
		Построим простой АЦП параллельного преобразования, который будет преобразовывать аналоговый сигнал от 0 до 12 вольт в двухразрядный цифровой сигнал.
		Соответственно, выходным сигналам 00, 01, 10 и 11 соответствуют значения входного аналогового сигнала 0-3V, 3-6V, 6-9V и 9-12V.

		Из таблицы~1 методических указаний к лабораторной работе получаем переключательные функции значений выходных разрядов АЦП, связанных с выходными сигналами компараторов:

		\[Z_0 = \overline c_1 c_2 \lor c_1 c_2\]
		\[Z_1 = \overline c_1 \overline c_2 c_3 \lor c_1 c_2 c_3\]

		Синтезированное устройство представлено на схеме~\ref{lab-5-1}.

		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width = \linewidth]{lab-5-1}
			\caption{АЦП параллельного преобразования}
			\label{lab-5-1}
		\end{figure}

	\end{section}

	\begin{section}{Синтез АЦП последовательного приближения на два разряда}
		В ходе синтеза АЦП, при попытке реализовать двухтактное преобразование неизменно проявлялась проблема конфликта выходного сигнала компаратора и значения в регистре последовательного приближения (РПП).
		Так как результат, записываемый в РПП, зависит от значения компаратора, при изменении значений в том же такте менялось и значение на выходе компаратора.
		В среде разработки NI Multisim это приводило к зависанию симуляции (бит в РПП циклически менял свое значение вслед за сменой значения на выходе компаратора), в реальной схеме это скорее всего привело бы к неопределенности по окончанию такта.

		В результате был синтезирован четырехтактный АЦП, представленный на схеме~\ref{lab-5-2}.
		Состояния его регистров и триггера \texttt{CMPMEM} приведены в таблице~\ref{lab-5-2-table}.
		Если состояние триггера не изменяется на определенном шаге, это значит, что он не тактируется на этом шаге.

		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width = \linewidth]{lab-5-2-table}
			\caption{Таблиц состояний АЦП последовательного приближения}
			\label{lab-5-2-table}
		\end{figure}

		Кроме того, возникла проблема неравномерности распространения тактового сигнала.
		Так как тактирование триггеров происходит только на определенных шагах, поступающий на вход тактировый сигнал зависит не только от тактового генератора, но и от значения счетчика.
		Так как счетчик обновляется немгновенно, происходило тактирование на шагах, на которых оно не должно было происходить.
		Для решения этой проблемы были введены задержки тактового сигнала.

		\begin{figure}[h]
			\includegraphics[width = \linewidth]{lab-5-2}
			\caption{АЦП последовательного приближения}
			\label{lab-5-2}
		\end{figure}
	\end{section}

	\begin{section}{Выводы}
		Было получено общее представление о реализации преобразований между аналоговыми и цифровыми сигналами.
		Закреплены навыки синтеза простейших устройств с памятью.
	\end{section}
\end{document}
